\begin{task}{47}
Сколько существует различных помеченных унициклических графов на ровно \(n\) вершинах с циклом длины \(7\)? Считайте, что \(n\geqslant 9\).
\end{task}

\begin{solution}

\begin{enumerate}
    \item Унициклический граф:
    \begin{enumerate}
        \item имеет один цикл;
        \item является связным.
    \end{enumerate}
    А так как по условию задачи нужен такой граф с циклом длины \(7\), выберем \(7\) помеченных вершин и обозначим их множество как \(\dot{V}\).
    
    \item Найдем число способов \(\dot{C}\) выбрать цикл длины \(7\) среди \(n\) помеченных вершин:
    \begin{enumerate}
        \item Количество способов отобрать последовательности типа \(\overline{1234567}: C_{n}^{7}\);
        \item Учтем перестановки внутри последовательностей: \(7!\);
        \item Например, циклы \(\overline{1234567}, \overline{2345671}\) и \(\overline{7654321}\) являются эквивалентными (7 сдвигов и обратная запись). Значит, конечный ответ следует разделить на \(7 \cdot 2\);
    \end{enumerate}
    В итоге получаем:
    \begin{equation*}
        \dot{C} = C_{n}^{7} \cdot \frac{7!}{7 \cdot 2}.
    \end{equation*}
    
    \item Цикл нашли! Оставшиеся вершины будем <<цеплять>> за все \(v \in \dot{V}\) так, чтобы новых циклов не получилось~--- значит, это будут деревья. Сам граф же становится лесом с \(7\) компонентами.
    
    \item Помним, что количество помеченных лесов на \(n\) вершинах с \(r\) компонентами, каждая из
которых содержит ровно по одной вершине из множества \(\{1, \ldots, r\}\), в точности \(rn^{n - 1 - r}\) штук. В условиях нашей задачи \(r \equiv 7\).

    \item Как итог, количество \(\dot{P}\) помеченных унициклических графов на \(n\) вершинах с циклом длины \(7\):
    \begin{multline*}
        \dot{P} = \dot{C} \cdot 7 \cdot n^{n - 1 - 7} = C_{n}^{7} \cdot \frac{7!}{7 \cdot 2} \cdot 7 \cdot n^{n - 1 - 7} = \\
        = \frac{n!}{7!(n - 7)!} \cdot \frac{7! \cdot 7 \cdot n^{n - 8}}{7 \cdot 2} = \frac{n!}{(n - 7)!} \cdot \frac{n^{n - 8}}{2} = A_{n}^{7} \cdot \frac{n^{n - 8}}{2}.
    \end{multline*}
\end{enumerate}

\textbf{Ответ:} \(\displaystyle \dot{P} = A_{n}^{7} \cdot \frac{n^{n - 8}}{2}\).

\end{solution}
